五毛D wade 答到我點解qr code咁多保安漏洞但都重死撐未?(3)

Post 2:

Post 1:

中大研究指 QR Code 及 Samsung Pay 皆不安全

電子支付服務開始起跑的香港 , 市面上有各種支付方式 , 包括 Apple Pay、Android Pay、支付寶HK及 Samsung Pay . 在大家使用電子支付享受方便的同時 , 大家隨之擔心的就是安全問題 . 而今日 , 中大信息工程學系「系統保安研究實驗室」研究發現 , 電子支付中 QR Code(二維碼) 及 MST(磁帶讀卡器驗證) 這兩個支付方式存在安全漏洞 .

工程學系教授張克環就表示 , 黑客可以通過惡意程式控制手機及前置鏡頭 , 可以暗中打開前置鏡頭通過讀取 QR Code 付款倒影 , 在你未付款前已經提早取得金錢並提走。而另一個情況就是不法分子直接盜取用戶的屏幕上的 QR Code , 然後修改系統顯示不能交易 , 但實際已經取得交易金額 , 用戶可能會不知不覺就已經損失 . 這種 QR Code 交易多發生在 支付寶 及 微信支付 等軟件 .

另外一種 MST 磁帶讀卡器驗證功能的交易是 Samsung Pay 獨有 , 不過亦成了獨家安全漏洞 . 團隊驗證 , MST 實際傳輸範圍達2至4米 , 比官方公佈的 7.5厘米遠得多 , 不法分子有可以尾隨然後在支付時進行犯案 .

張教授指 NFC 支付方式(即 Apple Pay、Android Pay等)不在其研究範圍 , 不過就認為 NFC 是雙向溝通認證的技術 , 比 QR Code 安全得多。

對於 MST 的支付方式是否被其他人讀取傳輸 , 其實 MST 本身支付時需要輸入驗證碼 , 而驗證碼只可以用一次 , 所以即使讀取到傳輸被盜用的機會亦不大 . 但同時希望各位讀者明白 , 越方便的東西就越不安全 , 要安全就會麻煩 , 這個是定律(起碼到現時仍是) . 要方便還是要安全 , 看個人需要吧 .

重溫關sir精彩發言

話你係支付寶打手你就係，就算你講明係唔撐支付寶都可以讀心知道你係明反暗撐

話人係支付寶打手但冇證據，就話有cap圖人地唔認都冇用

但自己開post話其他人五毛個陣全部都有cap圖

俾Genzo一句收皮，惱羞成怒

繼而講出金句，捉毛唔駛講logic

開post自稱準備一打二十，但第五頁之後就開始潛水，最後十頁更完全深潛

多處言論暴露佢對mobile payment零認識

關愛座hunter 對mobile payment 零認識就唔好出嚟柒啦

最經典既「用唔等於撐」理論，一路用一路屌就冇問題

見拗唔過人就改口話自己唔反qr code，自打嘴巴

關語錄

（第二版，2018年5月31日）

第一版前言

面對中共滲透，五毛密集的攻擊，時事台巴打們已疲於奔命。然而，一位英雄的出現，令時事台巴打們看到曙光。他就是偉大的關愛座hunter，連登的紅太陽，時事台永遠的主席！

關愛座hunter，人稱關主席，關sir，是當代最偉大的反五毛革命家，與其黨友濕鳩塞鷗，1000歲(人瑞)，合稱時事台三頭地鼠。在關愛座思想的指導下，時事台的捉毛大業達到了前所未有的高度，多位五毛頭目相繼被bam，波台、動物台的五毛巢穴亦被踹翻。三位合力研發的核武器「五毛list」和「個人簽名」，更是令全連登聞風喪膽，時事台的威名揚遍四海。

關愛座思想博大精深，九曲十三彎，若只閱讀其中片言隻語，難免產生誤解，一不小心就被打成五毛。為了方便各位更好地學習關愛座思想，我們將關sir重要和有代表性的發言集合起來，製成這本《關語錄》。各位在組織學習的時候，要帶著問題學，活學活用。有些警句最好要背熟，反復學習，反復運用，才容易收到立竿見影的效果。

願時事台的捉毛大業能永遠昌盛！

（2017年11月16日）

第二版前言

關愛座hunter，人稱關sir、關帝、一百關、讀心神探，麾下坐擁數千正皮鍵國戰士，是連登最偉大的反五毛革命家，時事台永遠屹立不倒的精神支柱！

過去數月，時事台風雲色變，昔日的洗版捉毛三頭地鼠經已星散：喇沙洗版bot濕鳩塞鷗在抗五毛戰役中壯烈犧牲，而核彈之父1000歲（人瑞）亦相繼淡出，甚為可惜。然而只有關sir依然屹立不倒，堅持每日捉毛。在短短數月間，關sir的五毛list從四十多人大幅增加至一百人。關sir的敬業精神實在令人敬佩！

關愛座思想博大精深，日新月異，甚至今天的我打倒昨天的我皆是常有之事。為了讓大家接觸到最新的關愛座思想，避免被打成五毛，我們搜羅了關sir最新的語錄，推出了《關語錄》第二版。讀者在研讀之時，務必要抱著批判思考的態度，尤其在遇上看似互相矛盾的語句時，一定要仔細思考，反覆玩味，方能體會關愛座思想的無敵之處。

讓我們繼續仰望關sir勇武捉毛的英姿！

(圖：關sir勇武捉毛)

第一章：捉毛行為準則

捉五毛是否需要邏輯？

下下同班五毛用邏輯辯論你死十次都唔掂呀on9仔

屌你老母打五毛唔係得邏輯一招架on9仔
一嚟你講道理五毛會曲解老屈你講既野。但你一唔講道理佢地就會捉你logic。無限loop
二嚟有啲野有啲五毛旁敲側擊, 好似D wade淨係撐qr code而唔係直接撐支付寶
三嚟政治呢啲野唔係絕對理性。五毛開post煽風點火。你點用邏輯玩?

捉五毛是否需要圖？

邊有屈，cap晒圖

對付你隻五毛使乜要圖

屌你老母有圖你咪又係狡辯

面對質疑應對方法

你估呢道法庭咩屌，我話佢係五毛，你都可以話佢唔係架

撐中打手係五毛，連尼住owner唔係user點撚樣做五毛呀on9？我話唔係就唔係

我唔使說服你係咪五毛，我淨係想多啲人知你係五毛就得喇

睇下個post正負評就知五毛係幾柒

我九成post一面倒大量正評

(插關sir嘅人)全部波動五毛。何懼之有

我開得呢個post預咗一打二十

只有真正低端五毛先會咁介意俾人話低端或五毛

第二章：五毛行為模式

五毛分類

五毛喺幾個dimension都有spectrum

有啲懶中立扮正常但關鍵時刻現形嘅五毛

有啲back up嘅隱性五毛。只會群埋其他五毛一齊抽水, 唔會表態親中反本

有啲比較低調, 偶然出現唔會反駁你

假膠是否五毛？

理得你係咪假膠。有五毛言論就當係五毛。唔好踢爆左就扮假膠

我把尺比較揸得緊啲，假膠得嚟唔好笑我就當係職業

部分被關sir點名批評的五毛

五毛D Wade明踩暗撐，講qr code實際係想sell支那寶

五毛群龍共舞都算奸詐，唔會明捧中國，只會暗撐五毛

五毛天才小釣手喺多個post講反話，其實已好多post都冇理佢，不過仲要成隻狗咁爭撚含

五毛Coffee@重急過波台五毛，人地都潛伏左一年半載先黎時事台9up

似乎三色貓係五毛o既精神領袖, 一block左就出事。定redbaron?

五毛waiwaiwai日日post咸濕新聞，關鍵時刻現形

五毛未來撚啊廢扮泛民打手，實質同其他五毛一唱一和

五毛香港會獨立開分化post
(香港會獨立: 有冇手足同我一樣食緊M記板燒雞餐)

五毛Olivier吉魯自開ac起開咗78個post屌鳩90後

蓋狗又點。以前高登係好出名呀我知。咪又係狗

又係波台/動漫狗

五毛狙擊關sir情況

淨係我呢個月都俾五毛開左16個post狙擊，大家明咩事啦

24小時開左3個post狙擊我，五毛係咪驚成咁呀

時事台多左好多生面口五毛。大家聯手頂住

admin幫手睇下呢班人係咪/有冇分身

幾十隻波動五毛一早開過幾十個post點名想狙擊本座

第三章：仲衰過五毛嘅行為

LIKLN同五毛合作投訴濕鳩塞鷗

有五毛唔投訴走去投訴啲反五毛既人

LIKLN logic似層相識，民主黨投訴掟磚好暴力，不惜同保皇黨一齊屌柒掟磚義士

五毛咁囂張，會員通街都係處都有啲責任。就係佢提議搬post，一講完admin就將所有警告post搬哂去站務台，懶係中立噉，其實即係縱容啲五毛

power off 仲衰過啲五毛，人哋做五毛喺連登搵食，你走去同人正經討論做乜鳩，係咪要讚你有教無類呀，不如去感化埋愛港力班垃圾吖on9仔

條撚樣Genzo就算數啦，咪俾啲五毛玩囉，咁撚多時間同五毛用邏輯辯論係咪屎忽痕呀

而家嘅椰子同啲五毛同聲同氣

二五仔蔣介石賣料畀文匯*被踢出群組**
(註*：文匯報稱收到一段5月25日學獨聯於群組發出之錄音)
(註**：蔣介石於5月24日被踢出群組)

第四章：連登正能量

五毛冷血言論破壞討論氣氛，disgrace上連登呢個行為，企圖降低連登喺社會既影響力

毒撚真係冇得輸!!!
靚女->雞->狗也不屌/抵俾人強姦
普通女醜女->狗也不屌/返屋企好安全
靚仔有女->mk狗公, 條女係公廁
其他毒撚有女->條女係雞, 貪毒撚錢
冇得輸!!!

啲女情願俾人姦都唔會畀你地埋單呀死毒撚

有冇人好憎身邊既正能量撚正義撚？明明呢個世界就係黑暗，自問好難同呢啲人交心

張超雄擺個弱智女喺深水埗，幾耐會俾南亞人捉走?

(會員肥絲大隻擔心被強姦)係既我想睇

第五章：其他重要立場

關於淘寶及支付寶

我唔贊成淘寶

屌人用淘寶嗰班都係五毛開post搞事膠化支持港獨既人

用淘寶就愛中國，噉用line，食壽司係咪愛日本？

用支付寶同覺得支付寶係好係兩個concept。我都上高登，唔代表高登係好囉

支付寶HK嗰100萬下載全部係中國人

關於qr code

總之qr code又慢又唔安全
你班打手唔認同有咩好拗

反qr code我係唔同意

五毛呢個時候噉樣撐qr code就梗係因為幫支付寶開路啦

香港得支付寶用qr code

關於中資股

一路炒中資同一路反共有乜問題?有咩好過賺中國錢反中國?

買中國製產品如淘寶we7係因
導致騰訊700 alibaba業績增長係果
而我只係利用呢個果去獲利
簡單啲講
我炒中資唔係導致股票上升嘅因

其他

連登係香港online主要反共基地，連登時事台就係因為個立場令到佢喺咁多討論區之間咁出眾，反共立場就係連登既selling point

連登大撚把專業人士

(波台真樣起底post)大家可以睇返個post啲人既反應，幾可信

(動物台台主是否五毛)Why not呀

去人哋個post留icon留到1001唔算洗版

第六章：軼事/其他

有冇人好易對人有feel?好憎自己係噉，好易hurt

識左個32歲既姐姐，利申27歲，心情好複雜

其實多唔多人溝賓賓?見佢地都幾姣又熱情。有冇勇者試過?

點解冇套插左成個鐘都射唔出?條女就出哂水，自己幾爽但就插極都射唔出

(關於關語錄)抄埋呢句唔該: 抄你老母

射射

附錄一：其他黨友言論

甲. 永遠悼念濕鳩塞鷗同志

一、濕鳩塞鷗語錄

細字濃縮試用版

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下

證據一：五毛極端膠化自爆攬炒

證據二：五毛一見字眼空群而出

證據三：五毛擾亂視聽妖言惑眾

枕戈待旦

奶共咪認囉

你露曬底啦仲扮

起底睇下開過咩POST先

妖POST載譽歸來

膠POST不怕百回推

好POST不怕百回推

BAM曬班同事五毛係咪寂寞空虛冷冷冷

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

五毛死曬

勿理五毛 負皮上頁

五毛災難警報 勿回奶西妖post

五毛於時事台站務台全面圍攻

祝眾五毛多重癌症長期彌留

二、Admin總結濕鳩塞鷗同志生前勇武戰績

會員「濕鳩塞鷗 #22858」已永久禁言
根據記錄該會員於短時間內使用重複內容回覆大量舊文進行洗版
過往曾禁言七天作警告並以公告勸喻後情況反而日漸嚴重

最近七日該會員以每日平均 88 次推舊文，最嚴重情況 1 小時內推 43 個不同主題
嚴重影響其他會員之使用體驗，故已將其會員帳戶永久禁言

乙. 核彈之父1000歲(人瑞)屌柒連狗

我喺時事台整條五毛list以正視聽屌你老母連生你就搬去站務台，你咁搞咩意思啊？我屌你老母五毛「民國復興」bam完又復出又係咩意思啊？宜家五毛改名扮其他人講嘢，明顯係離間分化策略，連生你郁都唔郁下佢地！頂你個肺連生竟然殺忠良不殺奸臣！屌你老母仆街冚家鏟連生包庇五毛，助紂為虐！為虎作倀！天理不容！

我正大光明！做嘅所有嘢全部都係想杜絕五毛！你連狗兼成班濕鳩契弟管理員，竟然夠膽移走我地對抗五毛嘅post！反而民國復興，三色貓，JR嗰班五毛又唔ban走！助他人志氣滅自己威風！我話你聽死連狗你再咁搞落去連登只會步高登後塵比五毛完全攻陷！

(附上核彈link：)

附錄二：波動五毛泛民打手總list

1 D wade
2 dewi
3 JR
4 Epiphany
5 Spurs Leonard
6小翁翁
7侵b
8霍金轉身
9十卜ching
10 bbchu
11我師傅係巴菲特
12能夠大使
13黑腸盧卡庫
14優美開始
15返六日唔撚易
16吾系甘開心牙
17血染海綿體
18追捕兩米黑鬼
19生物角落
20阿古路
21群龍共舞
22天才小釣手
23三色貓
24法國佬巫斯義
25禾確特奧基
26蘇麗珊
27 Romanov
28民國復興
29曼聯明叔
30 A_milik
31西谷
32嶄新之波多爾多
33何淦途
34老fool
35上條當麻
36_BoA
37巨乳人妻
38 Kathy Chan
39黎明卿
40摩兒迦娜
41馬馬度沙高
42達文西
43最強翼衛摸西先
44濕鳩liy-問鼎高峰
45 Causewayhin
46星期5真好
47牙籤屌系好易斷
48我叫Anson
49Coffee@
50五毛狙擊手
51未來撚呀廢
52求銀祈
53妙爾尼爾
54羅拔利雲度夫斯基
55風沙月雪
56 vcvcvcvcvcvc
57搵食者犯法呀
58真主-穆罕默德
59香港賭魔
60講毒之父
61真俊華
62姐打羅夫
63賈雨村
64上坂堇
65食魚有魚味
66人見人愛
67 720S
68鯊魚
69諦聽
70夏目漱石
71物產豐隆
72曾國衛
73澄江如練
74 MTR比狗坐
75 waiwaiwai
76 Boeing
77水樹奈奈
78泥溤
79 Sjostorm
80麥豆腐
81 Belladonna
82咩咩妹跳舞
83唔支持港獨
84佐維
85巴麻美[平靜日常]
86迷波大隊長
87人生鍾嘉欣
88八婆港女
89 Nastia
90大根妹
91諾門二世
92嘉喜嘉
93美國佬
94基拔圖施華•.•
95鬼才達
96哥是個傳說
97夜子+
98 Olivier吉魯
99蓋世寶吊老母
100蔣介石（翻生）

又係你條搞屎棍五毛群龍共舞

又話唔理正評數⋯⋯

係喎，下次加埋呢句

留名

又抹黑矮關

開得呢個post預咗1打20

這裡是關愛座hunter的真愛樓，喜歡他的天天來頂

關sir教識咗成班人咩係矯枉過正

好靚仔
好想幫佢含

等睇關仔icon

+1

有冇人識整gif

條list漏咗你添

以死相搏

屌
好撚勁

波動五毛改圖post

關子開始捉毛la

萬能key

搬埋隔離post呢張過嚟

屌你老母個光環大撚到

好撚正
樓主不如開個新post擺關仔icon

五毛報到

條list竟然漏咗你隻頭號泛民打手
失敗

是為關愛座聖鬥士同由雜總領導既100位毛鬥士既史詩式大戰

呢啲圖好有以前高登味道

推到佢仆街

push

突然醒起，仲有

關！(有冇人記得個context係乜 )

去！

關！
好似係貼下支付寶微信新聞就等同五毛 最後關sir要出黎道歉

關蛇跟班：「真係屈你你咪慷慨就義囉」
無恥到呢

抗爭路上既沙石
感謝蔣囝壯烈犧牲

qr code 都政事台

抵啦

等陣搜集下qr code新聞再開(4)